---
title: >-
    بخش ۲۷۳ - هگل
---
# بخش ۲۷۳ - هگل

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>حکمتش معقول و با محسوس در خلوت نرفت</p></div>
<div class="m2"><p>گرچه بکر فکر او پیرایه پوشد چون عروس</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طایر عقل فلک پرواز او دانی که چیست؟</p></div>
<div class="m2"><p>«ماکیان کز زور مستی خایه گیرد بی خروس»</p></div></div>